# PointsList

Это не было частью задания и заняло бы ещё приличное количество текста, так что комментировать API здесь не буду.
 
### О проекте

* Используется MVVM в качестве архитектуры слоя представления.
* Для DI используются контексты.
* Выделен слой сервисов.
* Все сущности содержащие логику закрыты протоколами. PointsService имеет две реализации: PointsServiceMock и PointsServiceImpl. Их можно переключить в файле AppContext.


### Чего сейчас не хватает в сравнении с любым реальным проектом

* Несколько Build Configurations в соответствии с необходимыми типами поставок (Debug, QA, Alpha, Beta, AppStore)
* Fastlane для обновления Provisioning Profiles каждой конфигурации и для автоматизации поставок.
* Сетевой слой сейчас "неполноценный", т.к. в нём нет механизма авторизации, авто-обновления токенов, повторной отправки неавторизованных запросов — то что есть де-факто в любом современном клиент-серверном API.
* Fabric или Hockey для распространения ad-hoc поставок и сбора креш-логов.
* Отдельные элементы формы (поля ввода, заголовки, кнопки и т.д.) должны быть вынесены в отдельные XIB и UIView для упрощения повторного использования и уменьшения количества boilerplate кода. Это не сделано лишь из экономии времени.
* Нет пагинации списка точек. Для любых списков нефиксированной и неограниченной длины, это must have в плане производительности (как клиента, так сервера).
* Т.к. нет полноценной API и нет никакой документации, невозможно сделать выводы о том, есть ли какая-то базовая структура ответа, какие-то общие поля, маппинг которых должен быть вынесен из конкретного ответа в базовую модель ответа.

 ### Что осознанно сделано не по заданию
* Добавлена вкладка "About" для более явной демонстрации использования координаторов.

### Пояснения к решениям, которые могут выглядеть сомнительно
* AppCoordinator по дизайну является единой точкой входа в приложение, и в полноценном приложении обычно есть несколько веток логики: авторизация, онбординги, основной флоу со своими вложенными ветками навигации. Сейчас по зданию есть только два экрана, и MainCoordinator — единственный реальный workflow (т.к. нет экранов авторизации или любых других альтернативных workflow). Тем не менее, эти классы находятся на разных уровнях абстракции: управление приложением и управлением основным (и единственным) workflow.
* IB файлы не только несут никакой информации о стилизации View, но и намеренно искажают её попугаичьими цветами, чтобы подчеркнуть, что на внешний вид в IB не стоит полагаться. Такая попугаячья раскраска является гарантом того, что любые нестилизованные view будут быстро обнаружены при тестировании приложения. Стилизация даёт намного больше уверенности в консистентности оформления приложения, а так же позволяет с лёгкостью применить смену темы, если это будет необходимо.

### Что в задании не ясно
* Не обозначены критерии оценки, на чём делать упор при выполнении задания. Например реализация отрисовки графиков в полноценном виде заняла бы очень много времени, так что было сделано предположение, что это не главное. Упор был сделан на демонстрацию подходов в реализации типичного бизнес-приложения.
* Нефункциональные требования (поддерживаемые устройства и версии iOS, локализация приложения)
* В задании сказано, "если ответ от сервера получен, то на новом экране ...". Я бы предпочёл сразу открывать экран списка, и уже на нём проводить загрузку данных с сервера. В большинстве случаев запрос успевает выполниться во время анимации перехода на экран и для пользователя это воспринимается как "мгновенная загрузка" данных. Задержка перед анимацией выглядит довольно убого.
* По заданию график расположен под списком точек. Считаю такой дизайн неудачным. Тут есть два варианта.
    * Положение графика статично и он всегда на экране. Возникают проблемы на устройствах с небольшим экраном, т.к. при значительном размере графика под список остаётся недостаточно места.
    * График находится в подвале (footer) списка. При длинном списке точек прокручивать экран до графика может быть неудобно.

